支那網民崩潰 官媒：北京城是穆斯林設計

北京城是誰設計的呢？中國國家民族事務委員會旗下的《中國民族報》日前發表文章，指「北京城最初設計者是穆斯林」，沒想到新聞一出馬上令不少中國網友崩潰，他們聲稱，完全不能接受這種說法，還有網友更怒轟《中國民族報》：「徹底的不要臉了！」

《中國民族報》的文章指，有人說北京城是由劉伯溫為防止水患，建造「八臂哪吒城」，但這只是「民間傳說，本不足信」。北京第一次作為中國首都是在元朝，當時的正史記載，是由一名叫「也黑迭兒」的人設計，他先為元世祖忽必烈設計花島（今北海公園），後來又設計及監修元大都宮殿。

文章稱，元朝時，巴格達是伊斯蘭世界的中心，也黑迭兒在設計建築北京時，「適當借鏡巴格達的城市建築也是很有可能」。

可是，中國網友不太接受這個說法，有網友說，當時元大都是由「原籍河北邢台地區的劉秉忠負責規劃設計」，也黑迭兒只是劉秉忠請來幫忙的阿拉伯人。也有人批評這篇文章是「無知」、「不要臉」、「徹頭徹尾的瘋話」、「我華夏幽燕故地什麼時候輪得到沙漠蠻夷來認親！」、「民族報這種反黨反社會主義的反動報紙就應該依法關閉！」

（國際中心／綜合外電報導）
小支那玻璃心碎 不過就算係蒙古定劉伯溫都唔關小支那事，何須介懷

劉伯溫元末反動革命分子

有乜咁崩潰呀
根本中國好多野都係中東/so call蠻夷傳入黎

中共係外來政權又唔見你班人咁緊張

agger , 造紙果個蔡倫其實都係外族黎。。。

無事無幹請條阿拉伯佬返黎實係叫佢幫你打下手啦

朱元璋本來就係回族人
近代又被屈成漢人
明朝小說只講食牛肉
唔會講食豬肉

元朝起個一早爛左啦
之後個皇宮
係明成祖遷都北京先起架

玻璃心

source?

佢地真係好奇妙既人 就算係外族設計咁又點？
點解可以同「反社會」有關？

而家成個支那都玩民族主義
中華民族中國人巧威威巴之閉

其實大把
曆法又係中東佬幫你寫嘅
火藥又係中東傳入黎
鄭和下西洋，鄭和就係色目人之一，而佢下西洋條路線就係唐代以黎阿拉伯猶太人黎廣州貿易嘅路線

李白係外族人
李世民係胡人鮮卑族
趙匡胤係突厥人

咁蒙古族草原故地又關班支那賤種乜事？

自古以來巴格達是中國固有領土

呢個未聽過

願聞其詳

Chinese Logic

咪係

iPhone都唔係支那狗設計

互聯網亦都唔係支那狗設計

班賤狗又用？

支那人唔好互聯網, 用活字泥粒印刷啦

孔子韓國人

中原支那人忘記
元朝係蒙古帝國入主中原
支那實係蒙古殖民地
近代玩5族共和
蒙古人變成中華民族
蒙古帝國變成中國歷史元朝

其實呢堆人 反支派已經好寛容
嚴格上講
隋，唐執政集團同
古代外族關係都不清不白

不過一般人淨係講 元，清 兩代
但堆強國人連元，清兩代 中國被滅個事實都唔想認

元朝？
關大陸咩事？
蒙古人國家同大陸有咩關係？
八國聯軍係唔係等同大陸有八個老豆老母？

魏晉南北朝400年間
中原盡為外族胡人天下
劉邦漢族被殺光
中原漢國人也被殺得7788
一部份跟胡人通婚
另一部份四散逃走
胡人入主中原後
披上華夏文化外衣做中原主人
所以中原係大雜燴

根本喺一班假嘅「中國人」，統治了中國，聲稱大家都是「中國人」！
但是就用「胡語」，寫殘體！
滅「漢字」，滅「漢語」，滅「漢文化」！

殘字真係文化退步
有時都幾感到可惜

元朝將百姓分為四種人：蒙古、色目、漢人、南人，基本上按照蒙古征服的順序排列的，征服的早的地區,當地人的地位高。

南人係長江以南方人
跟北方漢人不同
現代南方閩粵人被屈為南漢人

南人 = 宋人

華夏不嬲都係大雜燴,就連周文王都係西戎人.所以中原事物由非漢人設計根本無乜出奇.係蒙滿同支共先會用血統定族群.

Allahu Akbar

民族係近代西方名詞
滿清為區分非滿族人
就將非滿人統稱漢族人

因為自古以來支那都覺得自己係完全獨特唔靠外人既民族，FF完就繼續用到抄D外國野

我唔理係邊個設計 但當故宮到依家都仲用緊明朝個排水系統 而且效果仲好過你地現代係支那各地果d 就知道無論係中東人整 定 意大利人 埃及人整都好 都唔鳩關你支那事

依大中華膠史觀來睇
南宋時變成兩個中國
一個係中原元朝
一個係南方宋朝

有一段時間d人係當中國分裂為金朝同南宋(就好似南北朝咁)

同樣logic，美國應該叫十三州殖民地做英朝

支那人將文明同民族掛埋一切
但係就忽視現代支那人嘅血源構成時間不遠
講梗巴蜀、藏、蒙、滿、疆、粵以外嗰班扁面細眼人
黃俄人學人講古代文明

乜回族唔係自古以嚟都係中國人咩

吔屎啦你啲蛆人 真真正正優秀既中華文化喺幾十年前既文革冇左啦 講咩崩潰

好多中國歷史學家當南北宋係二分天下，佢地叫遼朝同金朝
BTW 上面班友喺到講咩而家嘅人係唔係漢人，其實漢人根本係形容文化，話漢人係種族血統根本講唔通，唔講長江以北，江蘇同廣東已經唔撚同樣，科學啲睇dna係唔同嘅，古時根本冇民族觀念，所以漢人其實係指以漢文化生活嘅人，就好似三國時嘅巴、蜀等人搞搞下變撚曬做漢人，因為佢地已經完全漢化（服飾、飲食etc)，不過再早少少漢朝時漢人都係以國家做觀念（漢帝國嘅人）之後就慢慢變左文化觀念

一個中國 各自表述

蔡倫（63年－121年），字敬仲。東漢桂陽郡耒陽（今湖南省耒陽市）人。

屌 咁講
所謂的中國
得元同清先統一過啦
新疆 西藏 係元同清以外都冇入過中原皇朝版圖

中央電視台《探索·發現》，2011年5月播出的人文歷史紀錄片《紙的故事》，延續傳統提法說，“在中國的四大發明中，造紙術被認為是典型的技術發明，它的發明者是東漢的蔡倫。”

然而，當下正在中學使用的歷史教科書——人民教育出版社出版的初中課本《中國歷史》，則使用了“蔡倫改進造紙術”的說法。書中寫道，“甘肅天水的一座漢墓裡，出土了一張紙。這張紙又薄又軟，紙面平整光滑，上面有墨繪的山、川、路等。據考証，這是西漢早期用麻做的紙，也是目前世界上已知的最早的紙。東漢時候，宦官蔡倫總結西漢以來的經驗，用樹皮、破布、麻頭和舊魚網做原料造紙，改進了造紙術。”

那麼，蔡倫到底是紙的發明人，還是改進者？

睇中國歷史(教課書)當睇小說 傳說算啦

話咗你班北佬係鵲巢鳩占
講事實又唔鍾意

先要對"統一"版圖下定義
秦國統一六國時版圖係中原地域
現在所謂統一疆土範圍有多大？

689 777都係北佬

屌，記錯左，佢係太監唔係外族
不過佢唔係發明紙，係改善造紙技術

專登咁講啦擺明

等班穆斯林覺得你係自己友唔好搞鳩你

根本自古以來所謂嘅中國人都係混血雜種
由所謂嘅夏商周開始就不斷溝，隋唐之後溝得重勁，不單止草原嗰堆，連伊斯蘭日本韓國都有溝。

人唔笑狗都吠

春秋戰國時各諸侯已經係唔同種族
傳說炎黃子孫根本就係9up

内亞自古以來對支那處於秩序既輸出方

馬列斯大林共產黨，呢D夠係外國野啦。

玻璃又碎到一地都係
乜穆斯林自古以來都唔係中國既一部分?

證明班友21世紀個世界觀仲係封建時代，仲以為自己係天朝大國 人地只係番邦蠻夷

屌你！係我就遷都啦仆街！

所以呢?

中華文化=胡化中原文化
中國人血=血緣大雜燴

其實d伊斯蘭建築係幾靚架喎，如果係穆斯林設計點解會整到d野咁中式?

無材料

在地化左
由外地傳入中國既佛教加入左好多本地元素

其實無乜族群唔係混種,古埃及,希臘,波斯,羅馬全部雜種黎.

所以往往既定一個族群係以其文明為主軸
拉丁文化、希羅文化、東正文化之類
民族通常以其血統尋源
近代支那有班三流人物，對西方民族、國族一知半解，混淆民族同文明文化，將漢文化同血統掛勾，直頭棄視埋自己用咗千年嘅民族定義

而家北京個d鳥巢，水立方，央視大樓，國家劇院咪又係全乸部外國人設計出黎

一來係西方民族主義思潮興起影響到中國人嘅民族觀念啦。
二來好明顯就係政治因素令統治階層決定宣傳依套價值觀，以利佢地管理。
三來係具體利益，四來係中國人嗰種自大，將自己當做天朝上國嘅自尊心。

有咩好崩潰

乜朝物朝, 全撚部唔同人種黎 總之佔領過既就係自己既朝代
嚴格黎講日本都係其中一個朝代

自古以來 中國係蒙古帝國領土

反黨我都明，但係反社會主義我真係諗極都唔明
明明社會主義本身就超越左民族宗教嘅概念

也黑迭兒自古以來都是中國人

厓山之後

中華民族係56個民族統稱
包括俄羅斯族 朝鮮族。。。

中國特色既社會主義呀嗎

為前朝編史,承認其地位係華夏王朝既氣度,承認歷史既表現,間接令華夏係歷史上不斷吸收外來文化,容納不同族群,呢種觀念係歐洲要到現代先開始有,係一種好前衛既天下觀.

不同既係華夏王朝唔會承認蠻夷既正統地位,所謂
正統係用文明標準衡量,例如敬天地,獎文教,興文士等等,所以就算係外族,只要係遵從文明就可以納入正統地位,所以周,唐都係正統,元同清破壞文教,區隔族群,所以朱明唔會承認蒙元.呢個就係華夏既天下觀.所以如果日本人做到以上文明要求,其實係可以納入華夏正統,可惜日本人無做到/唔夠時間做.

遺憾近代民國文人讀書讀壞腦,誤信信歐洲民族主義可以救國,又想係滿清手上分一杯羹,於是整左個中華民族出黎,同時承認滿清地位,形成左現代支那個種"自古以來"同"中國人"既奇怪觀念.

最早既紙應該係埃及人做既草紙

papyrus已公認唔係紙黎

自古以來

你當年幾歲？

一反起中連登仔指鹿為馬功力唔會輸比中共

支那胡虜賤種

一個被征服既契弟邊個會理你既封位？
好聽d咪話比你加入華夏正統囉，鬼唔知你想認親認戚咩

你呢種睇法其實同蒙元支共一樣,都係主張族群區格,我行我素.當然你用自己方法管得好呢個人口龐大既地方就無問題.但係歷史就話左俾你聽有族群區隔就必須要用高壓手段同封殺文教統治,而呢種方式係中原必定失敗.要管好呢個地方就係要敬天地,禮對文士,華夏就用正統觀話左俾你聽呢個方法係有用.

如果管得好,認親認戚唔係咩問題,因為代表管治者願意禮對人民,願意打破族群區隔之餘又保留到各自風俗,呢

就是好撚多人唔撚知，唔撚明！

689就肯定喺！

777嘅祖籍唔清楚。

但實踐起來就變了獨裁主義！

因它計少了人是貪婪，邪惡，有侵略性嘅！

都無一個公平嘅機制來防止！

反而民主制度有！

盲目跟從西方西化就係近代支那史嘅誕生
正如新文化運動班所謂智識份子
對當時世界觀、局勢一知半解
於是就誕生咗棄用文言文、批評所有獨有文化同歷史，盲目吸納西方民族主義國族主義定義觀，忽視上年以來東亞世界天下思想有別於西方。咁樣嘅前設就創造咗崎形嘅漢族同中華民族思想定義，由邦聯變大一統共同體，支共就更加唔使講，直頭係呢種背景下嘅產物 縱觀晩清民初班智識份子，能夠分清民族、文化、文明、國族、國籍嘅人少之又少。有異於當代日本，晩清民初對東亞文明歷史同民族構建完全失敗

咁我真係唔明，一講同人歷史，元朝史上最大版圖帝國，打到歐洲人仆晒街好威威。而家話北京城係元朝設計就崩潰？我好亂

凳 胡椒 西瓜

呢種管治方式先係真正既帝國風範.歷史上比較成功既有唐,羅馬帝國,阿拉伯帝國,鄂圖曼帝國,大英帝國. 以上既帝國你講唔出佢地人民既性格同唔可以用單一族群眼光分析,因為佢地係乜都有 反而支共用單一中華民族立國係一個好落後,或者係小國既概念.

北京城其實係咪真係跟哪吒黎整

除左所謂既四大發明之外基本上所有十 幾萬樣野都係外來傳入

接受到元朝接受唔到阿拉伯人？

689山東
777 跟老董都係浙江

當年共產黨攻陷北京，建築師梁思成建議保留舊京城做文化保育城區，再響郊外起個新市區，好似當年明朝再築京城既方法

但係毛澤東反對，堅持用京城為中心，大肆發展工業
結果大量文物建築被拆卸，梁思成就預言

「你們拆去的是有著八百年歷史的真古董......將來，你們遲早會後悔，那時你們再蓋的就是假古董！」

結果文化大革命之後，幾近損毀，留低個正陽門同個紫禁城就當係保育，而家仲不停復建老翻古建築，你睇？只係短短六七十年就一堆假古董運動

仲學人講文化建設